財巴：總結2020年

首先想統計下有幾多人跟過我啲9up posts而賺到錢

：賺到錢，正評「多謝樓主」
：輸咗錢，講下你個case 係因為高追or輸技術操作etc.
今年有幸捉到個浪，賺咗人生嘅第一桶金

希望2021可以保住個本同向下一個目標進發

戰績：
年頭因疫情關係，3月個市同個倉基本上去到低點 後尾靠$10邊入嘅Futu大翻身

Futu 富途證券股價十倍爆升集中Post (1)

當然都有做得唔好嘅地方，太後知後覺，中段先識高追電動車股，例如$400邊先入Tesla同$18先入Nio

又因美國大選捱打過一排，直到11月5日後，個倉終於有返啲起色 然後買咗人生嘅第一隻Spac股SBE 相信唔少巴絲都有$20頭買咗，短時間內賺咗大錢

ChargerPoint 一百倍股爆升集中Post (1)

跟住樓主就開始沉迷咗挑選Spac股嘅生涯，第二次彈起係因為本身曾經研究過激光雷達，咁岩見到LAZR憑GMHI上市，當時買入價$14唔夠，合拼前仲上到$20附近之後爆插返落$14 訓醒第二日後抽返上$21，癲到痴線 過多兩日彈到上$42 VLDR雖然妹下妹下，但由$16上到$24都已經係50%回報，講真都不過不失啦

VLDR/LAZR 雷達派十倍股爆升集中Post (3)

但之後就唔敢好似麵咪媽咁樣開Post睇好邊隻股票，好似好多人跟咁承受住好大嘅壓力 當初開Post原因係 1. 做功課 2. 集思廣益

突然咁岩有隻Spac公佈咗合拼計劃，由約$11-12一野彈上$26附近，所以就即本再考考自己眼光

Engie's EVbox 一百倍股爆升集中Post (6)

隨住一個無可逆轉嘅電動車趨勢同歐洲電動車發展快過亞洲同美國多多聲，相信2021年，電動車股同相關類別公司都係最當炒嘅行業

新po

lm

Lm

無人駕駛

Lm支持

LM

Thx 樓主

我-97%

多謝樓主

多謝財巴

lm 多謝財巴

巴打，你大約用幾多本入市？

財巴

樓主仲有冇揸fubo?

支持

正皮，多謝分享

搭單問 隔離XL Fleet輸到扒街hold唔hold好

推

無 唔想買咁多股打到個倉咁散

gchi

好勁,

fubo而家入唔入得過 尋日跌左10幾%

好難答，加上每個人個倉同本只需要對自己負責only

總結賺左幾多錢

財巴可否告知.贏左幾多錢 8倍..如果100萬起家都800萬..

咁你覺得hold, 你有無信心佢會翻到家鄉或者將來做得更好？

支持財巴

因為我今年得兩倍幾回報，見咁多人幾倍，好似自己今年唔夠進取，十月十一月先研究spac 股，錯過好多機會

未甩P 留名支持

兩倍幾都好好，太過進取證明自己都未承受到個風險，應該趁機累積經驗升下lv先

十卜巴打

多謝鼓勵，我會係spac post 多點發言

多謝財巴，靠你年尾一個月先翻到身

LM 支持

樓主點睇nete

有既 話曬佢都係電動車 同埋都有爆點

無睇 但睇個勢技術操作緊要過公司基本面，要靠自己執生

多謝財巴
新年快樂

G持

另祝各位財經台巴絲新年快樂 新一年大家一齊賺多啲

2021 有無新野可以跟

財巴，TPGY 現價$27還可以入嗎？

巴打淨係買正股？

支持財巴 新年快樂

F巴 Happy New Year

樓主想問技術面 係唔係突破先買 勿撈底
成日突破完就跌 之後放 最後又升返
唉

感謝樓主

本身有無先？無咪入少少埋伏下嚕
最緊要識分注

多謝財巴，十二月開到戶口先跟，賺到少少🤏

基本上係
Spac算唔算正股先
咁我覺得風險應該細過衍生工具嘅

睇左財巴既vldr /lazr post, 只mon 股無買。now叫緊春

有冇咁撚勁呀屌你老母
今年岩岩過100%回報
下年轉跟你

有買LAZR/EVBOX等緊爆升

好難上唔到

技術操作真係好難教
你不如試下分注出出入入？

新年快樂

贏左D 玩賭仔股又輸返晒

同樣，不過係玩期權輸返哂

財巴 Happy New Year! 新一年齊齊搵多啲

年頭選岩股，低位閒閒地都幾百%啦
如果孖埋就不得了

留名

玩正股800%咁勁，今年九月開始玩，要學下野

go ev!

如果3月果陣All-in Tesla, 邊只呢個數

雖然今年係大牛市
但爆得最勁個啲差唔多俾樓主食晒

樓主點睇nikola

好後期先跟左財巴TPGY，雖然坐緊但信你眼光

樓主好勁!!!!

巴打點睇Gik, 同XLFleet 相反，專打BEV 同 FCEV

係 雖然牛市係比較易玩

但呢個回報真係好難

好多牛市扮股神個d連50%都唔過

巴打或者財巴對下年大市有冇咩睇法

支持財巴，大家都嬴錢

IPOB 由贏變輸

唔睇好，淨係睇好主流果幾隻會成功

一律唔睇好

Thx 樓主, 跟左TPGY嬴左小小

最尾紅色果句就係
依家好多股都炒起咗，唔好期望2021年都有2020年嘅回報

我諗我都係揸返而家個幾隻spac
等merge埋睇睇走勢再諗

happy new year

佢紅色highlight左
我覺得自動駕駛

新經濟股同舊經濟股會有啲拉扯 如果疫情好轉
新經濟股嘅水回流舊經濟股亦都係令新經濟股回落/升幅收窄
下年都睇好航空旅遊業復甦 當然疫苗成功率係因素 預左有排 所以上半年應該延續住依家ev 或周邊相關嘅股
另外 casino 亦都係我考慮過嘅一個範疇（based on 疫情好壞）

利申

個人意見 亦係自己來緊呢年嘅方向
我會偏 tech/innovation 多
唔啱睇就當我鳩吹

G持財巴

樓主點睇下年半導體 tsm amd nvda呢啲

中長線都睇好嘅優質公司，但由於市值太大，唔預大升得好多咁嚕

啱啱開始玩股票，依加都係睇財巴post 同入ark , 好佩服巴打嘅實力，介唔介意分享下你係股票上嘅知識技術眼光係點學/練番黎？ 有冇書/youtube channel 推薦？

btw 新年快樂，祝大家下年嬴多d

支持財巴 由SBE開始跟
不過本細同出入位好差，所以只係賺到好少

樓主有冇group
可摸耳加我

財巴新年快樂

cd-rom 開
多謝財巴
新年快樂

財巴，新年快樂，2021繼續賺多啲

財經台就係Group

今晚係咪半日巿？

正評支持

John巴 新年快樂 新一年一齊賺多啲

多謝巴打，希望2021一齊再賺過

留名學嘢
2021年賺多啲

樓主依家個倉有d咩股

今日先見到財巴你嘅post, 希望出年跟你學嘢賺多啲

賺左個女友

財巴，新手跟你學野～指教多D黎緊入咩

正評支持財巴
賺左隻LAZR 一倍 雖然小注
同埋相對低成本入左BFT
雖然同好多巴打比係賺少好多
但正數都已經好開心
多謝財巴同埋其他巴打
2021大家繼續賺多啲

留名學野

唔洗羨慕人地賺得多 跌一樣跌得甘
btw 有賺就ok la

新年快樂，大家都賺多啲，最緊要身體健康

咁你覺得黎緊有咩野行業/公司會發展得ok?
首先你要認識多啲唔同行業嘅公司先

多謝財巴介紹分享

賺錢

下隻買咩

如果搵唔到張牌好過手頭上果啲，可以唔換住

財巴點睇EH?

多謝樓主 好人好有好報

交流吓，想知你有無 Leverage 同埋有無策略面對大型調整？

800%! 支持

無睇喎 岩先望過一下，你都係小注揸啲就算，始終大陸公司上面競爭都好大

多謝財巴，而家Tgpy同Apxt都殺緊錢，等出年爆就100%up

絕對有Leverage, 覺得高位時就減倉嚕

p牌仔lm

我都係600%咋
買左tsla 1137 9633 282

ching你隻乜嘢黎⋯

多謝財巴 下年一齊搵多d

今年真係跟你搵左唔少食，多謝樓主

我3月個陣on99坐緊細價股
財巴點睇sq同bft 暫時重倉緊呢兩隻 睇好下年線上支付行業

SQ長揸啦，BFT要慢慢觀察

How about tpgy? 可長揸？

順利合拼嘅一定可以

正

咁vldr呢？

SQ揸到幾時好

基本面無變咪長揸等兌現

揸到你發達

哈哈，打錯字
TPGY同APXT

財巴 新年快樂跟過你lazr vldr 自己操作問題得lazr 賺到40%

有咩啱買

利申 無跟開

哎呀 無follow樓主

LM 學野

Sq唔好預佢會升得快

想問財巴有冇留意 HYLN

歡迎Follow
但唔預下年仲搵到好野

我跟親啲都輸

Lm多謝財巴

點解

比多三季時間佢 如果都有盈利 有望入s&p 倒時睇1000$

好啦信你

lm！

岩岩好過到300正評

多謝財巴,希望係呢度都可以成為一股力量

follow左你, 想學野

財巴,得60%算唔算廢,見到你800%,覺得自己好垃圾
之後跟你搵食啦

我太唔識揀股，主要想睇ETFESG？電動車周邊野？ARKG？GDX點睇？再搏少少疫症穩定後復甦既受惠股例如REIT有無得諗？多謝財巴指教真心新手

唔識Pick嘅你就買ARK系列等人地幫你Pick喇 ESG都會愈黎愈睇重，買股前諗下間公司ESG做得多唔多都可以；GDX無睇，我一條友邊睇到咁多股 其實好多疫情後股都升咗好多，舉創航空股、郵輪股都比之前低位高咗好多，加上呢一兩年業績唔好，基本上已經無咩野水位 REITs, 你想穩定收息咪買，但唔好預有好高回報

財巴我輸左40萬本輸左18萬，追唔追得返

跟財巴搵食

財巴巧波

疫苗股插哂水 仲揸唔揸好

財巴 F巴 John巴 新年快樂!
新一年繼續跟你地搵食

新年快樂新一年要賺多啲

詳細ARK一路睇一路高，定除隨時入得？樣樣野都好貴而家買唔落手

你有心一定追得返嘅

你一定要學識分幾注
Core一堆，然後出出入入，Suppose隻野長揸應該係升先係

點睇vsepr

多謝財巴 睇你po都學到野

多謝財巴新年快樂

點睇ai未來前景？
手持大部分倉位

你嘅ai顛覆咗傳統經濟幾多餅先？

舉例
數碼相機食咗菲林相機生意
智能電話食咗傳統手機生意
電動車食咗柴油車、汽油車生意
充電站慢慢取代緊油站生意

定又係Ai大數據乜乜乜，對公司盤數有無幫助先

無睇

之前買港股，個市又係好旺，我分幾注入，之後回個時好耐都升唔番平均買入價所以而家驚自己又再咁衰過

VLDR TPGY 跟足

咁姐係你分注入嘅位唔岩
第一注同第二注同第三注距離唔夠同時間唔岩
甚至無參考技術走勢去入市
而跌過哂咁多注的話，姐係有機選錯股/基本面有變

財巴你好，有樣嘢想請教下，
我自己股齡好淺，今年先起步，
試過唔止一次捕捉到起飛嗰下 (e.g. 掂到阻力位後升返 / vcp)，
多數我係買嚟長放 (唔係炒幾日嗰種)，但往往捕捉住個技術位入完後佢升一排會跌返，甚至跌穿買入位，想問下如果我本身買嘅目的係中長線(至少一年)，我唔放其實有冇犯錯?

C3 ai data analysis

唔放無犯錯，佢亦都有可能繼續升落去
買長線股最緊要做足功課
價值一定會隨時間反映

但如果係我，都會分注走少少，例如1/3，之後淨低果啲長坐，會更安心

你有冇話睇d咩書同邊到學

財巴點睇KC?

自己幾睇好，30幾開始入

睇過唔睇好，佔嘅市佔率太細

財報都幾靚眼。同埋我信共產唔會比一間獨大，所以佢市佔率會上。 anyway 小注玩下only, thanks

2021 雖然都係大牛巿 但應該無2020 咁易玩
財巴會target 回報幾多？

財巴點睇sunw

岩呀跌好少又心急入，基本面都係，我諗自己唔識睇，航運股同基建股就係其中例子，謝謝財巴

希望Asset滾大三倍，始終個本大咗，加上好多股都比低位升咗好多，今年要謹慎少少

你好高位買？呢啲我唔會掂嚕

航運股同基建股呢啲行業重資產，細公司又好難爭生意，大公司又好難翻幾倍市值

財巴點睇AAL OXY

Nio 同tesla 你點睇？

長揸，見低就撈

多謝

財巴 tpgy vldr 睇咩位放

同埋tsla現價入唔入好

Tesla現價入，回報都唔會太高

tpgy vldr就長揸啦

財巴 如果tpgy vldr要二揀一？ 你會點揀

tpgy 個餅大啲，持久啲

如果ESGV 同SPY/VOO都買，但top holding好一樣，係咪唔夠risk diversify? 環保能源股財巴有無留意？

財巴點睇nndm gevo sndl 同bngo？
今年炒sndl中哂招，宜家呢排買nndm 同 gevo 就黎追返蝕sndl條數

本身你打散2-3隻已經達到Risk diversify嘅效果

其實我玩得好窄，好多都唔睇，環保同能源股雖然係大勢，但咁耐以來個增長真係好普通，係今年先叫有啲起色，但唔覺得會keep到

大麻股我無炒，因為呢行真係得個炒字
做到業績出黎先算

我都有留意到能源股係今年先彈起 不過聽話biden上會再利好 財巴我見到你另一個post，唔好棄我地呀

所以我都轉玩nndm，起碼唔會sndl死得咁慘
之前一直都想買下d 3d printer公司，見佢有獨家技術，唔知長keep諗唔諗得過

巴打夠膽落幾多本金？
咁多連登仔成千萬身家

岩岩新開咗Discord頻道

為方便集中討論、追Post同回覆，依家有一個新平台可以俾我哋圍爐，亦都可以幫輕樓主唔洗每爆#1001又要開新Posts